舉債辦校 假山瀑布仿唐建築 陝西脫貧縣8億建中學

節錄

舉債辦校 假山瀑布仿唐建築
陝西脫貧縣8億建中學

■新鎮安中學有24棟主建築，亦配備標準運動場，極其豪華。

四層噴泉的「鯉躍龍門」水景、假山瀑布群、仿唐式建築，這不是中國5A級景點，。。。。。。。。。

相關新聞：縣官借錢拼政績 留爛攤子

新鎮安中學項目位於陝西鎮安縣，學校佔地272畝，總建築面積12.9萬平方米，計劃容納6,000名學生，近期交付使用。新華社記者親訪現場，發現中學非常豪華，共有教學樓、宿舍樓、餐飲樓、體育館、教師公寓等主體建築24棟，設置120個班房。

用盡首五月稅收還債

■校內花園小橋流水。

記者稱：「校園內比較顯眼的是一些與教學無關的設施：從氣派的仿古牌坊式大門進入校園，四層噴泉水景沿步道拾級而上，16尊石刻鯉魚分佈兩側，一方約8米長、1.5米高的校訓大理石碑位於噴泉盡頭。據學校工作人員介紹，該水景取鯉魚跳龍門之意，從西安拉來的校訓石碑就花費了五、六萬元，單是假山瀑布水景花費超過200萬元（約223萬港元）。」

至於在行政大樓，副書記辦公室及課管處主任辦公室同樣目測面積超過30平方米（約300呎），學校餐廳則有四層，官媒形容：「紅木鋪地、座椅扎花、餐具考究。」。。。。。。。。

鎮安縣委幹部透露，鎮安縣需連續12年、每年至少償還5,000多萬元貸款，強調「再窮不能窮教育」。新華社揭發，鎮安縣去年5月才脫離深度貧困縣，全年收入僅1.78億元，今年首五個月稅收只有6,081萬元（約6,787萬港元），較上年同期下降7.2%。換言之，每年單是還債已幾乎用盡該縣首五個月的稅收。

官媒斥形式主義

新華社引述專家指，舉債辦校實際上很多資金並沒真正用在改善教學上，造成資金浪費，淪為形式主義，是一種歪曲的政績觀。另外亦有部份教師反映，校方只改善硬件，師資並沒有明顯提升，規劃亦不合理，造成了資源浪費。

新華社

支那人係鐘意做依啲門面野

越浮誇越難計成本，濕得越多

以中共個格肯起學校都算係咁，好過起無人住的樓

到建成嗰日只會係咁㗎咋

個地方窮到咁
仲搞哩d野
D人又忍到果下先好野

好柒

唔係豆腐渣既話8億超值啦

你到底對大陸人有幾生疏，只要你同佢地傾過計
你就知佢地以自己村委個辦公大樓為傲，以為代表自己條村繁華
由而推延至鎮、市、省既辦公大樓
所以宜家有間咁既學校，佢地會著住對開始裂底既人字拖、頂住一頭蓬鬆既頭髮、好自豪咁由農行走出黎拎住岩岩呢個月2300人民幣工資去買枝2蚊農夫山泉水，露出從來冇牙科保健搞到得25歲已經開始爛左幾隻牙既笑容同你講：我們村越來越富，誰敢說我們窮，你妹才窮，你說中不中

支那人可以自己無飯食
但唔可以村長無金鏈戴

好靚呀,送D狗仔狗女去讀咪perfect囉

講真呢d官要讚喎
8億真係掉晒落去起左個城出黎

香港起條橋都十億

至少唔係起豆腐渣
將啲錢放落學校到

起用一億，自吞七億

好有畫面

you sure?

起無人讀書的學校囉

少年你太年輕了

再窮不能窮教育

過兩日就俾人拆啦